英國唯一無照合法駕駛人 92歲女王傳將「放棄開車」

高齡92歲的英國女王伊莉莎白二世，是英國唯一沒有駕照也可以開車上路的人，她的丈夫1月開車肇事引發媒體關注高齡駕駛問題，據當地媒體報導，在丈夫自願放棄駕照後，女王也將「放棄開車」。

《都市報》報導，97歲的英國愛丁堡公爵、菲利普親王今年1月開車釀擦撞事故，自己雖無大礙，但另一輛車的女駕駛和乘客卻受輕傷。車禍幾天後，菲利普和伊莉莎白二世被發現開車上路時，竟沒有繫上安全帶。

菲利普違規行為受到警方關注，在收到警方的建議後，菲利普在車禍後自願放棄駕照；根據《周日泰唔士報》（The Sunday Times）指出，伊莉莎白二世也「將放棄開車」，她是根據安全團隊的建議而做出這項決定。

伊莉莎白二世在1945年於軍事訓練中心學習開車，她從未參加並通過正式駕照考試，仍可在公共道路合法駕駛，是英國唯一被允許在沒有駕照的情況下開車上路的人。

報導稱，外界認為未來女王可能仍會在私人道路親自開車，但白金漢宮尚未證實這一點。

過60歲唔應該揸車啦

咁好多人60歲都仲好健康既...

是英國唯一被允許在沒有駕照的情況下開車上路的人

其實描述得唔啱，事頭婆唔係「被允許」

車牌 Passport 全部都係用事頭婆名義
即係佢話ok就ok，根本唔需要允許

我地香港都有個好似事頭婆咁既人
我話ok就ok

無證駕駛都得
皇帝真係有特權

事頭婆我愛你

你地唔覺得事頭婆好可愛咩

邊個可以允許國君 做事？

皇室緊係有特權
唔通你呢d油頭厭世撚有咩
佢開句聲 香港無visa 唔入得境都得
Her majesty

唔怪得689個女係機場咁方便

阿婆唔係被允許，而係根本冇可能用皇帝嘅法律告返皇帝

你咁樣比喻完全係侮辱英女皇
人地係皇室成員無論言行都有貴族風範
區區一個黃皮狗重要個女癲嘅大鬧機場，你拎件垃圾比？

英國君主立憲就開宗明義嘅
國家管理就交由民選首相
擁有人始终都係皇室

"The efficient and the dignified" Walter Bagehot
Monarch and government

香港又係君主立憲咩？
就算係，689又何得何能？